.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--a--Animal-Messenger:

Зверь-посланник (`Animal Messenger <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=11>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- ментальное

**Обычай**: природный

**Использование**: 1 минута (жестовый, словесный, материальный)

**Дистанция**: 120 футов

**Продолжительность**: см. описание

----------

Вы предлагаете еду, и обычное крошечное дикое животное в пределах досягаемости приближается, чтобы съесть ее.
Вы запечатлеваете в животного образ, направление и расстояние очевидного места или ориентира, хорошо известного вам.
Опционально, вы можете прикрепить к нему маленький объект или записку легкой массы.
Животное делает все возможное, чтобы добраться до места назначения; если оно добирается туда, то ждет поблизости, пока не истечет срок действия, позволяя другим невраждебным существам приблизиться к нему и снять прикрепленный объект.
Заклинание заканчивается через 24 часа или когда с существа снимается прикрепленный объект, в зависимости от того, что произойдет раньше.

Если в радиусе использования заклинания нет крошечных диких животных, оно пропадает.

.. versionadded:: /errata-r1
	Добавлено детальное условие окончания заклинания.





.. include:: /helpers/actions.rst